# 产品周期-敏捷

[返回上一级](index.md)

## 产品规划：

* 愿景定义： 定义产品的愿景和目标，明确产品的长期方向。
* 需求收集： 收集并整理各方的需求，包括客户、利益相关者等。
* 优先级制定： 制定需求的优先级，确定每个迭代中要实现的功能。

## 冲刺规划：

* 迭代计划会议： 团队在迭代开始前召开计划会议，明确本次迭代的目标、计划工作量和任务分配。
* 任务分解： 将高优先级的需求拆分为具体的任务，估算工作量。

## 迭代开发：
* 日常站会： 团队每天进行短暂的站会，汇报进展、讨论问题、调整计划。
* 持续集成： 团队采用持续集成，确保代码的及时集成和测试。
* 迭代回顾： 每个迭代结束后进行回顾，总结经验教训，提出改进点。

## 产品演示：

* 演示会议： 在每个迭代结束时，产品团队向利益相关者展示完成的功能，获取反馈。
* 反馈整理： 收集用户反馈和利益相关者意见，用于调整产品方向。

## 发布和部署：

* 发布计划： 根据迭代结束时的演示和反馈，制定产品发布计划。
* 部署： 将经过测试的功能部署到生产环境，使其对用户可用。

## 反馈和优化：

* 用户反馈： 持续收集用户的反馈，用于后续迭代的改进。
* 性能监控： 监控产品在生产环境中的性能，及时发现并解决问题。

## 下一轮规划：

* 回顾和总结： 回顾整个产品周期，总结经验教训，找出改进点。
* 下一轮规划： 根据用户反馈和团队经验，规划下一轮的迭代计划。